雷鼎鳴：美國制裁香港簡直是在「搬起石頭砸自己的腳」

時間：2020年06月02日 18:44
作者 李冰琪

世界經濟市場風雲變幻，政治因素也是影響經濟的重要因素之一。近日，美國揚言要取消對香港的特殊待遇。
中美關係的惡化加之美國擬針對香港實施經濟制裁，香港將會受到怎樣的影響？對此，香港科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴接受了香港中通社記者的專訪。”如果美國取消香港的獨立關稅區地位，雷鼎鳴表示，對香港的影響很小。近幾年，香港本土產品每年出口到美國總量已跌至4.4億美元左右，約等於香港GDP的0.13%，這與40年前的20.3%相比簡直是微乎其微。
雷鼎鳴提到：“30至40年前，香港的產業結構是以工業為主的，當時美國是香港工業產品的主要出口市場。現在，香港的產業結構轉變升級，金融和服務業才是目前香港經濟的支柱。
但在金融貿易服務方面，他指出：“在金融領域，美國在香港的利益應該是大於香港在美國的利益的。假如美國在金融方面制裁香港，其實損失的是美國在港企業的利益。如，美國的投資銀行、金融公司等。當然，美國華爾街的利益也會受到影響，這簡直是在搬起石頭砸自己的腳。”
至於美國企業撤離香港，雷鼎鳴認為有兩種可能：一是，美國的企業直接減少在香港的投資。二是，熱錢流出，或賣掉在港的金融資產。他稱，這兩種可能性對香港的影響亦都很小。
“2017年，美國在港的直接投資是120億港元，佔總體外來投資的1.39%；而香港在美國的直接投資是69億港元，佔香港在外國直接投資的1%。如此低的比重，又再顯示美國與港經濟關係日漸疏遠。”他說道。
他指出，若美國賣掉金融資產，這對香港其實是一件好事。“從金融海嘯的前夕2008年8月到2020年5月底，香港的貨幣基礎共增加了1.36萬億港元，亦即有同樣數量的資金湧入了香港。這筆巨款對港壞處多於好處，可以構成巨大的通脹或資產上升壓力，若不是金管局把其中的70%吸走送離香港，香港經濟可能早就有問題了。如今就算流走1.2萬億港元，香港經濟也不會受破壞。”
至於香港實施的聯繫匯率制度，從1983年開始港幣的匯率就和美元掛鉤。雷鼎鳴表示，香港的聯繫匯率制度，短期不會有影響；此外這一制度其實是對美國有益的。用美元作儲備貨幣，等於把過去100多年來辛苦生產的商品送給美國，以換取美國只要開動印鈔機便可提供的美元。就目前的形勢，他指出，與美元掛鉤其實是對香港不利的。兩個貨幣掛鉤，意味著兩個經濟體的很多財政貨幣政策就需要同步。但目前看來，香港與中國內地的關係更加密切，而不是美國。
去年以來，香港受到社會運動和新冠肺炎疫情的雙重打擊陷入困境。香港經濟能否渡過這個困難時期，重見光明？雷鼎鳴提到了香港國安法立法。他說：“香港國安法對於香港來說是十分必要的。社會不安寧，營商環境就會不穩定，也吸引不到外來投資者，如此循環會影響香港的國際金融中心地位。”
他希望香港國安法早日立法和通過。他形容，過去一年的香港就好像一直在黑漆漆的隧道中前行，現在終於看到前方的光明了。(完)

砸撚夠未

所以咪要收番D牌
放個春袋係香港比你威脅呀?

我只可以講，七傷拳

咁你做咩勸阻美國砸自己的腳？

個撚個親政府既都剩係識講"搬起石頭砸自己的腳"

一稿多用

點止剩係取消關稅

既然你地藍屍粉紅咁憎美國
咁人地砸自己腳唔係好事咩?

從金融海嘯的前夕2008年8月到2020年5月底，香港的貨幣基礎共增加了1.36萬億港元，亦即有同樣數量的資金湧入了香港。這筆巨款對港壞處多於好處，可以構成巨大的通脹或資產上升壓力，若不是金管局把其中的70%吸走送離香港，香港經濟可能早就有問題了。如今就算流走1.2萬億港元，香港經濟也不會受破壞。”
點抽走？

中宣部落左order

今日咩事

全部都係呢句

上面落左order 一定要呢個phrase

屌

連講乜都要統一 果然強大

咪又得佢囉，咁緊張人地個荷包托咩

睇到個POST我都諗緊係咪中共派鱔稿俾打手

咁你咪訓係度笑佢囉，講咁多托

又比人當五毛

匪共D稿一式一樣 仲癲過每日一篇

你唔比美國隻腳好撚硬淨
好小學雞

咁你咁緊張做乜

砸之前識縮腳就得啦
粒石碎晒，隻腳冇事

另類腳膠

磚家食屎啦

尋晚19先講完，香港班高官咁緊張美國d利益做咩！

其實支共推黨安法先係｢ 搬起石頭砸自己的腳 ｣

人地美國砸腳關你地班奴才撚事

一陣又舉起制裁的巨棒砸自己的腳
一陣又搬起石頭砸自己的腳
係既話你洗咩替對家擔心 唔係成日想趕美咩靜靜地睇人砸腳咪得

你理得人啫

香港出呢d所謂經濟學家
難怪出唔到獨特嘅Econ model/theory
張五常應該係個例外

砸到斷未對腳

呢幾日好多腳膠

依家佢地D文宣口徑係1000%統一, 半隻字有偏離都唔可以
好似上年都日日講止暴制亂 D藝人都一定用依個TERM
連「保護和平」 「恢復秩序」 「回復社會安寧」之類的字眼都唔見佢地用
一定要用「止暴制亂」
你睇佢地上面幾嚴
依家係利用依D機會 要測驗佢地係唔係絕對忠誠
所謂忠誠不絕對 就係絕對不忠誠

又一隻

個個建制都衝出嚟話美國咁做
只會損害自己利益，對香港影響微乎其微
講到對你哋無影響，咁關你對咩事？
我鍾意倒錢落海，又唔係倒你啲錢，關你鬼事

諗返N年前高登有人po過支那地方網站既screenshot; 個撚個標題排版都一撚樣

若美國賣掉金融資產，這對香港其實是一件好事

與美元掛鉤其實是對香港不利的

如果美國取消香港的獨立關稅區地位對香港的影響很小

想笑死人

咁佢驚乜春？

唔知，亦都唔知果70%點送返香港
仲有QE咗咁多年2008年一蚊實等於今日一蚊啦，咪睇下抽走萬二億資金，返去2008年嘅貨幣基礎經濟有冇問題囉

石頭都造假

請不要用支那字「砸」，試著用掟掉揼劈

btw
砸zaap3
習zaap6

砸近平

又講好悶啊

你班保皇黨咁撚憎美國，你未由鳩佢砸自己的腳，做咩突然慈母上身咁驚美國砸自己的腳

而家你係到阻止美國砸自己腳

幫美國手？你係咪CIA間諜？

今日歐美又一齊入港股嚟夾高個市，
之後準備係高位派貨比國家隊托市。

每日一篇

咁咪幾好 唔好咩

改都唔撚改下，懶撚到

唔出奇, 要統一口徑嘛

石頭被聯合國正式納入為瀕臨絕種物種

腳膠

咁咪抵美國佬死囉, 你班藍屍唔係好Q憎美國咩?

做乜美國自己砸自己隻腳, 你班藍屍都咁肉緊? 唔係應該開香檳放炮仗慶祝?

第二定第三舊了

冇野理佢做咩呀？好撚得閒冇野做呀？

( Show Blocked User - 上帝要你滅亡 )

人哋搬起石頭砸自己的腳，咁你嘈咩

隻隻狗出嚟都講同一句嘢
好悶呀

放過石頭好嗎

砸夠未？共匪連文宣都要統一格式，當人睇唔穿

口徑一致

bingo!!

專人教統一口徑字眼，最近邊個講「搬起石頭砸自己腳」即係共產黨人

雷教授去中國叫雞都係用支付寶

[行動POST]615全民放假悼念日

點解佢地要提美國 I Raise you fall 先岩

屌呢句嘢係咪繼NMSL之後啲支那潮語嚟

不要搬腳砸自己的石頭

咁人地鐘意砸自己腳 關你咩事？

諗起昨晚19係光明頂笑撚佢地
人地中意砸自己腳咪俾佢地砸 你阻止佢地做乜 係咪即係支持外國勢力

講得好，跟隨黨中央既字眼，即係表緊忠
實際內容根本唔重要

同止暴制亂一樣上面一吹雞下面就跟口

認證香港係美國隻腳唔係中国隻腳

係咪即係香港是美國的

點解你老共立國安法揼自己隻腳又唔緊張?
反而緊張敵人對腳?要賣國嗎？

咁中意玩腳

人地砸關你春事

雷生又想入埋制裁名單?

佢係咪想做外交部發言人

bingo

雷鼎鳴用支付寶叫雞論簡直係用梅毒痴落自己條柒到

美國想打擊中國，唔係想打擊香港，佢只係拎香港條數去計做乜鳩
證明呢篇文對象唔係黃/紅，而係港豬/低層藍要黎穩定軍心
制裁枱低下對中國影響有幾大，技術入口等等先係重點

親，雷教授。“美國制裁香港”不在我這裏哦。

佔中期間股市上升
為香港賺咗幾多千億呀 雷教授

兩日三篇石頭文
睇嚟真係驚到腳震

砸撚到石頭都短缺

點解佢地咁鍾意石頭

占中又點撚樣

全盛時期嘅美國一日可以搬石頭砸幾多次自己嘅腳

連埋你個名

其實邊個發明依句野

咁點解中國反對美國制裁
中國肯定好愛美國啦

聽撚到悶